其實點解電腦Moon個價可以貴電視咁多

啱啱琴日行左高登一轉，一上電梯就見到部topcon 55吋 4k smart TV 賣緊4000有找，再睇下d 34吋 Mon 賣緊5到6000，大家都係4k， 人地仲要多左個CPU比個機頂盒。
其實而家買電視做Moon係咪抵過買電腦Moon

當你試過玩電視做MON
玩一陣都眼紅同痛
就唔敢再用架喇

啲垃圾IDTV 累死我

啱啱琴日行咗高登一轉，一上電梯就見到部topcon 55吋 4k smart TV 賣緊4000有找，再睇下d 34吋 Mon 賣緊5到6000，大家都係4k， 人地仲要多咗個CPU比個機頂盒。
其實而家買電視做Moon係咪抵過買電腦Moon

topcon 好咩

可唔可以再講多少少

27吋ips 4k 真hdr mon都講緊過萬

顏色，對比度，更新率，可視角度

有冇比較過？

我其實係行過比下價架咋，正常都係lg ，samsung 個d Moon 最靚架啦

我以為你又會捉我左同右添

我都唔識太多
總之我嘅經歷就係用過一個CHEAP兜 IDTV做過MOON一排
嗰段時間用耐啲對眼都紅同痛
換返正常電腦MOON就冇呢個問題

好老實答你，冇
顏色既話我見佢display 拎來做Moon用來播4k 片都可以接收
更新率就一定係電腦Moon 勁，但電視同電腦Moon 差幾多我就唔清楚，
你介唔介意講多少少

你個陣通常用來做咩功能居多？打機？做野？

睇唔出分別就就個平用邊個啦。仲有乜好討論

我只係行過驟眼睇過下，如果長期用可能唔係個回事，所以想請教下有冇乜野大分別

Lm學野

連dell, eizo, nec 都唔識

反應速度/畫面更新率 ?

Dell 我識，我真係識佢 (曲)，但佢個u3415w 既panel manufacturer 都係lg，姐係佢都係拎人d 貨來組裝賣出去，咁我諗lg 自家d Mon 色水唔會差過賣比人個d 呱

淨係睇panel咩，粒rendering ic 都好重要

rendering IC 我就唔識佢，介唔介意介紹一下佢有乜用

g sync free sync 呢d technology 電視都無
電腦60hz同144hz mon都已經爭$2000

你睇144hz Mon?
仲有啲係有粒chip同張顯示卡做sync
有其中一樣個價都會唔同

moon 咁好，點解大家唔用moon 黎睇電視

利申 純粹想討論一下

ching 呢家144hz mon已經2K有找

打機同上網

唔夠大

我諗moon貴最主要係個反應速度快?
moon呢家閒閒地都5/4ms
TN Panel仲去到1ms
但電視主要都係1x ms?
利申: 唔肯定電視係咪主流都係1x ms

聽講好似話電視原本個光亮度比Mon 高好多，所以我諗你應該係比d 高強度既光一直射住隻眼搞到眼痛
而家比較想知電視係咪校暗左個顔色都仲可以同電腦Mon 冇太大分別

Input lag細啲

其實電視既反應速度同更新頻率都幾難搵，我就咁Google d model 佢地通常好少會列明呢方面既數據

我都搵唔到
我都係估最主要既成本就係呢一到有差別
始終電視/睇戲多數都係24/30fps
反應速度根本唔使高都已經做到無殘影
但打機唔同，閒閒地都60fps，呢家仲要120/144/240hz

咩牌子
上年買左個va 1080 144hz
$3500到
果陣2k加144hz 起碼5500up
得隻tn係3000幾齊晒兩樣

人地講電腦螢幕你就講耳筒
九唔撚搭八

acer 1080p 144hz $1900
佢講嗰個2k係價錢

g sync 粒晶片先最貴

我12月個陣買左隻BenQ 144hz 1080p TN 2000有找

我買左40" 4K TV 做電腦MON
又唔係電莖損手, 是9旦啦

而家最多問題係40"以下既電視全部用垃圾panel

嗱
電腦moon通常嚟講就做緊4:4:4
電視機通常收緊既4:2:1 4:2:2
呢啲咩意思呢
其實即使兩者都係4K
但係電視收既訊號只係moon既一半或者再少
所以運算能力差好多

咁可能你話咁勁做乜柒呢?
因為呢個輸入會影響你播出嚟既清晰度
moon每粒像素都係直出直入
但係電視呢有一半係靠估
不過電視你係睇整體畫面唔多覺
一到用嚟睇字 你就會發覺啲字邊好似起哂鬼影咁
用得耐唔眼殘都好似上面位巴打咁眼紅又痛

另外refresh rate g sync之類既 如果你文書用既話 都同你無咩關嫁喇

會唔會太光，同埋有殘影問題？

如果我只係同來間中打下lol，有時駁部PS 4 玩下咁，咁係咪姐係應該買電視，因為根本唔需要咁高refresh rate，係咪咁解

有冇例子可以參考下，邊d 為之垃圾panel ?

你咪用電視做電腦mon囉

我聽講...真係聽講(講錯唔好屌咁大力 )
MON都係越細越貴
如果放番比例~手機MON重貴過電視

我肯定佢講的唔係耳機...係木星...

55吋一樣都有賣到成二萬幾三萬既電視機
你搵d 中高階 mon對比 低階電視，緊係會覺得電視平

回返主題，兩者用途唔太一樣

比如電視其實都食到4k 60hz 444，不過要開game／pc mode之類既野同埋插係特定port度
如果唔開game mode既話 input lag會相對大好多，因為做左影像處理野

而電視多數都係用pwm（而且唔會太高頻），因為可以用埋黎做bfi
貴既電腦mon好似用dc／較高頻既 pwm黎調光

如果再專業d 既mon仲會support 埋3d lut，呢個電視又係好小有既

如果打電腦GAME。。
144hz
甚至已經上 200hz
果D

係差好遠

用左返唔到轉到

一個ips 加 144hz 都貴到顛

我用緊三星電視黎做MOON
唔係成日打FPS GAME其實無大分別既

新既電視qled tv 或者wallpaper tv 個種又係咪好過電腦moon?

光音既野, 自己較架姐,
同埋較暖色少少會舒服啲,
有得較GAME MODE SMOOTH 好多, 但就畫面7 少少囉

有冇example 可以參考下？
因為之前一直想買部34吋既Mon, 主要原因係因為21：9，而且夠大，可以開幾個excel 檔睇野，打機我通常都係PS 4，原本就定位係家庭遊戲機，插電視玩既。
咁照理上，只要你唔係追求極致既電競級效能，一般普通打機(30-60fps )其實電視都已經滿足到？

其實係怕校暗左之後，d 顏色冇咁sharp

做咩應條肥閪

你唔識打機，完。

用電視做mon 3年覺得冇乜問題

你用緊邊隻model ?可唔可以參考下

想問真hdr 4k 144hz gsync 夢幻組合幾錢

未有確實價錢 但我估萬五左右

如果你係唔使集中睇既咪電視都得(例如唔會睇字睇文睇forum

refresh rate呢 又呢一回事
同你睇個畫面順唔順有關

2萬
本來訂左2月收貨
點知又delay迫住退錢

試過拎32吋topcon做mon
隻眼就盲

cheap 電視多數用ips panel
貴D 既大部份用 va panel
最貴D 就用oled

144hz tn咪係囉
144hz va/ips難D喎

Samsung Va 而家要2k8
Ips 真係好撚貴

moon 27"已有頂級flagship， 但TV起碼40" Up先有靚spec

用緊55X9000E做MON，唔覺有咩問題
VA 4k 60Hz，打機時亦可以2k 120Hz，開咗game mode之後唔覺有明顯input latency
當然用緊普通人標準，唔係professional gamer

電腦MON好處係個色域接近標準，電視就紅綠太鮮色
如果用有system-wide嘅color management嘅OS，好似Mac OS X，做埋profiling就真係無分別

所有review都有input lag
仲有PC Monitor分數

$1900 144 hz 有撚 豬星咩

gn246hl囉傻鳩

LM

邊到寫有豬星

屌你 原來豬星係g sync
用埋d九唔答八字撚知你up乜
咁樓上問咩Mon 144hz平過2000
咁我照答個冇g sync嘅144 Mon 有閪問題
你老母咩

原來係另一個人 佢老母咩

最撚憎D人 亂咁幫人改中文譯音名，都唔知佢講咩
咩 扑驚 原來係 board game
g sync 都可以豬星
咁 free sync 係咩？ 飛升

我諗左幾秒先明

咁大反應
just for fun
144hz冇 g sync買黎做咩？
用 free sync始終冇 g sync咁順暢

睇budget啦

144 冇g-sync都明顯順過60hz先

其實用左 free sync唔開既話一樣疾

你買隻eizo CG series就知物有所值
利申：工作需要，用過返唔到轉頭

因為唔明,fun what
但開左sync, input lag會大左喎

開左SYNC 會LAG 大左? 都係算鳩數

nvidia聲稱g sync可以降低input lag

識野~屋企有兩部機 一部FREE SYNC 一部G SYNC 打機果時係有分別

電視長期播d 30fps垃圾劇 要個144黎把撚

高fps應該打機先有用吧？反正睇戲都係睇24fps
144fps 1080p部機已經好難推到

用電視打機=on9

轉左gaming mon input lag低左好多
打機成績即刻好好多

2k 144hz 27inch 4k-5k

呢個topic幾好
因為呢個問題我都諗咗好耐

144Hz
response time
G-sync/freesync/vsync
Contrast ratio
仲有一堆唔同牌子主打嘅護眼功能
電視係唔會搵到呢d

Contrast ratio一定電視高啲啦，有VA panel又有local dimming

如果電腦電視兩用，係咪都係買番moon好d?

熄左free-sync，冇乜用